24歲搵22k, 其實算唔算少？

現職點心師，文憑畢業
入行6年，依加係會所做，
返5天半，返8個零鐘，無落場（下午3點零鐘收工）
包食早餐午餐（任我地食），計埋獎金22k
其實算唔算少？

有得升？

有，不過要d年資

其實做點心有22k算多
我個fd得19k佢26歲

少少低

咁多負皮

唔同位置唔同人工

我覺得好好

你轉佐工咩？

係咩，見同年紀既同學都搵緊2萬幾。
感覺好似低左d

無轉阿，計埋獎金22k,無變阿

普通標準算唔錯
連登標準太撚少，不如死咗佢

你想用咩標準？

連登問人工就算啦
個個中五一畢業都已經搵緊30k

咁勁

原來如此

好少，連登仔個個$50k

返工近？如果交通費唔貴 都ok啦

工作量 工作環境呢

其實24歲睇唔到d咩
一份工最重要係有無前境
我剛剛畢業出黎個陣相比其他同學都叫做最高個批
到左依家
雖然都叫中上
但開始有d本身低人工既追返上黎貼住
但人地份工前境好好多
無論工作環境、工作壓力、工作時數都好我好多
呢個時候我先識睇前境唔係依家份工個職位或者薪金

做咩位？

近

講得岩。

人事關係唔錯，
不過做野方面都叫做無停手，但搞貼3點零鐘就收工

廚房黎講算很不錯，通常做廚過20K都係大粒位

人工行行唔同
唔同行業 每個人入行年齡又唔同
點比較多同少

咁又係既

香港幾多錢都係假，有樓搵15k已經輕鬆過日子，租樓搵30k又係要挨，公屋成世柒下柒下15k又係同有樓同一樣生活質素，所以睇你前日有冇種樹比你

差佬都24啦

做工程, 同你一樣年紀人工, 我已經係我公司入面最底層果個

22K係好撚少

同意

你想人答乜

同年同樣工程
發現香港地公司對做得耐嘅人好仆街，加又加得少

咁有啲廿幾歲做老師做學校社工
搵緊30、40k以上
每個人嘅能力同際遇都唔同
無得比較

行行人工唔同，又難去比較既...

做警察六年應該都30k

HKU仔fg先兩萬幾咋...
無學歷點心師咁就叫少?

同埋清之前睇你post好過引，繼續努力基本上任何行業收皮你個飯都仲係會係到，因為人都係要食飯

睇下第時有冇機會自己搞番檔，因為飲食依行永續行業黎，除非你整得好撚難食

夏天廚房好似蒸爐咁
30k就差唔多

唔係你24會搵幾多。
係你34，44會搵幾多。

點叫做少?點叫做多?我俾你去big4做40k晚晚ot到2點你做唔做?
你鍾意做點心師做到30k已經overpaid,你expect幾多?
揀你鍾意做既工,錢係衡量唔到

合理啦，利申差唔多pay，又係24歲

點解要同人比？自己覺得足夠咪得，覺得唔夠咪繼續努力搵多d咯

係連登問有咩用
一個二個分分鐘都未畢業
但就幻想自己會fg 廿幾三十k
然後串人人工低黎刷優越感

28歲月入1萬低級文員

我有無資格留言?

fg 22k 咪 ok... 6年先22就一般啦

不算少。可以見人。

點心師係咩 唐記包點？

咁你開依個post 把撚

冇 垃圾

18fg 13k

手製蝦餃，燒賣，腸粉，包類

有機會既

凍到傻阿，依加公司冷氣同抽風做得好過以前好多架啦

我上次講儲咗十幾萬都係咁
24歲非專業算唔錯 工時仲可以平衡生活
只係目標可以放大啲 22k香港地唔夠洗

返8個零鐘 幾好

唔好問連登仔，個個都20歲搵50k

幾好呀 最緊要你中唔中意整點心

OK啦,話唔埋過幾年自己開間X好運呢

算多 你計1歲加1k都差唔多

點心師（傅*)

好高人工

其實比咩啊 重要既唔係依家搵幾多 係到你就收皮果時仲可以搵到幾多

少
我細你2年 多你3倍 你自己諗

24歲個陣我先搵11k
到30歲個陣已經40k+

你覺得你呢行有幾多空間俾高d 人工你先係重點
唔係幾多歲搵幾多既問題

收三點幾咁正

算係咁，做飲食無乜學歷要求可言

長遠嚟睇都要增值下？否則一世都做個師傅仔搵極都30k內咁

蝗拼？

人工幾多都假 放工有時間同精力屌閪就係好工

最少要40k

有冇ugrad 同邊行計法都唔同

連登仔真勁

毅進仔18歲開始做 24歳都30k啦

無得比較 同年有啲fg起薪兩皮 三皮 但係同你學歷唔同 點比
你應該睇既係仲有冇得升 如果已經升到盡 咁就真係麻麻 用番你學歷計 考到個紀律部隊都有兩皮 頂薪都挨近三皮 不過五天工作八粒鍾左右算係ok啦

係基本月薪5皮野嘅連登討論區問22k係咪少 係咪想俾人恥笑

其實呢啲post真係好煩
你自己覺得多未多少未少囉
問問問 問你老味咩

有冇發展空間？

講真飲食業做到呢個返工時間
仲要包埋伙食
好過幾多做寫字樓

咁你又問?答你又唔信
屌 真係on撚9

做飲食返八個零鐘唔駛落場有22k 唔算少啦

香港黎既 咁既學歷 叫合理既

利申 22歲22k

而家搵幾多唔重要 要睇埋份工將來可以升到去邊
同埋工時幾長

呢樣真，如果做到晚晚九點，返去食啲嘢就瞓，第日又八九點返，真係冇晒私人時間 for 興趣、溝女……活死人

Diu 你根本想人賺係搵得多

世界首富

其實夠洗夠用咪算
反正買樓一定買唔到

is

點都好，最緊要自己鐘意就得啦

中菜廚房求其指住個都過兩萬啦

點解依家個個都要拎人工作為標準
你份工係你揀 多定少又點

利申：年紀大過樓主 人工少過佢

咁又係，連登仔fg都 30K 起

要多d年資先再有發展空間

入行既時候就係貪佢收得早，收工大把時間做其他野...

唔高又唔少囉
利申 搵4-50k

唔會
班老野遲早退
又少後生仔入行
遲早你天下
頂盡咪到時自己開舖
利申ff

呢樣我一直都咁唸,

23歲水喉判頭PM
60K

後生廚房仔表示都想收早 但做爐頭唔得

中菜要落場，唔岩我做

算好了！好多人30都唔夠20k

但未計獎金都22k不過返6日

廚房一向高過點心,高2,3千
但我寧願小3千,都唔要落場啦

之後可以開間好似功夫既鋪頭做老闆

垃圾工

連登仔個個FG 50K起跳啦

以起底,連賞茶都做唔到,飯都無錢食,睇你份工更垃圾

幾好啦，盤都係1000蚊日 又日晒雨淋又辛苦

Lm

搵咁少有咩討論價值

連登仔標準，年齡乘2000就差唔多

點心師

算係咁 你夠唔夠用

果行冇出路就轉行
自學新野

利申：同樓主差唔多年紀搵到仲少，但用幾年時間收入過五萬，宜家升左搵得再多左

比埋家用、娛樂阿交通費電話費，每月用剩下1萬左右，依加月供8000銀行股(當儲錢)

勁

起碼食唔洗錢

認真答你, 24歲搵22K唔少
但你自己諗下, 34歲, 44歲你搵到幾多K

樓主做點心 老師傅走下一個走下又一個 又少人入行 大把世界wo

希望在明天

其實你都係想人讚你拎優越感啫

lm

好過無，太高申請唔到公屋
識人大你一倍，人工係你一半

轉去酒店做
有前景好多

咁多負皮，證明左你搵得唔算少

同年多我8k

酒店唔易做，睇個大既面色好難捱，
去過朋友做個間酒店幫過幾日工，野唔難做，係人事關係煩到HIHI

馬會出糧點解要返工

我27歲 得搵得11K

好似幾好做咁
fg過黎有冇22k

學歷唔會係呢行人工既原因，
同埋呢個返工時間係極少數個別例子

樓主個返工時間仲爽過9-5，人工又唔算差，做廚房成日比左公司

利申：廚房佬

勁少
出去做一次ptgf 一晚都6K
做下Kol 代言又10k 8k
嫁左有錢人每個月零頭都100k
嫁埋鬼佬仲可以移民

8個零鐘=5點返工？定4點？

返7收3

返7收3，
係阿，收工大把時間，所以入行時先擇點心而無擇廚房

可惜我係男仔

如果你接受得到早返，而份工又有前景，有可能有得上的話，其實都唔錯

已經習慣曬返工時間，入行時要凌晨3點起身😂😂，依加已經覺得好好

其實好多大學生都無呢個價
19大學生的話可以做一世都得呢個價
當然，真大學生的話應該之後就唔止

同埋可能可以移民？移民的話人工應該更好，因為呢種技術應該少人有

頂薪幾多

有冇點心圖睇下

連登標準 fg 50k

主管級依加應該3萬左右

我24冇野做，番pt 吊命 50粒個鐘

我得12k咋屌

其實算幾好,最重要係下午3點零收工

唔算，已經好好，最緊要有返D自我修養唔好成個老粗咁，如果唔係都係俾人睇唔起，儲紙開自己小店，點心好受歡迎尤其返低下工區。

學徒依加都萬幾，有興趣留tg

你既前路一係做大廚, 一係自己開
一年儲10皮野, 做到30歲零歲學滿師睇下有冇機會自己開間細細地既玩下
做飲食始終要做老闆先賺到錢(除非你做到幟哥咁)
當然做老闆要煩既野多好多, 但起碼自己識做點心控制到品質先

不過做得好既話有時會有有錢佬俾錢你叫你開

同中位數比叫合格
向上望就要努力啦

點心師傅！

豐儉由人既啫 問來都多鳩餘

會捱出頭！24歲22k做點心真心唔差 仲高過我

認真答 唔錯
前景應該都Ok 你有既係年資 之後可以去啲大鋪/酒店做

我知 但我唔明因爲你6年資年先22k定就咁入去都22k 個番工時間係早左d 但3點收工幾正

6年前學徒入職11500

而家新一代都唔食點心
老野死哂真係自求多福

呢樣我就唔太認同，
眼見好多後生既都中意飲茶，佔做緊呢間公司生意額6至7成，其餘3成係熟客老人家為主。
同埋大家唔覺得依加點心專門店，外賣店，酒樓越開越多？所以以需求黎講，我相信10年後會比依加更大需求

唔錯啦

樓主學識點樣入支票未?

前僱主快遞左張19蚊支票，應唔應該以99蚊成本去兌現19蚊支票？附圖

同你同年 自己做緊老闆 年薪暫時近百個 但未夠錢買樓